市民和你lunch 堅持2020抗爭

市民和你lunch 堅持2020抗爭

市民昨午參與銅鑼灣和你lunch，舉起文宣遊行。張志華攝

【本報訊】多區昨繼續有市民「和你lunch」，其中銅鑼灣及灣仔各自有數十人沿行人路遊行，高呼「光復香港」口號，最後兩批人合流返回時代廣場和平散去。有參加者指，要向政府顯示港人在2020年繼續抗爭的決心。

昨午約1時，數十人在銅鑼灣時代廣場外聚集，高叫「五大訴求，缺一不可」等口號後向灣仔方向出發，經灣仔道街市走出軒尼詩道。

與此同時，灣仔稅務大樓外亦有數十人聚集，其後經行人天橋走出莊士敦道，走向銅鑼灣方向，各人高舉「追究警暴」等標語及叫口號，有人叫「香港獨立」口號。兩批人在集成中心附近球場會合，然後走回時代廣場，合唱《願榮光歸香港》後散去。

參加者有黑衣人、學生及上班族，大部份人戴口罩。侯先生指，一直都有趁午膳參與「和你lunch」，近日警方濫捕，公眾反應已沒當初熱烈，他希望大家「唔可以慣」，要向政府及全世界顯示港人2020年繼續抗爭的決心。

工會擺街站Jam歌

相關新聞：毛孟靜反駁警方「警告信」

葵涌九龍貿易中心內昨午亦有數十人手持文宣靜坐，防暴警到場戒備，靜坐人士下午1時半散去。

香港保險仝人職工會和香港音樂人工會約10名成員昨正午在觀塘駿業街和巧明街交界擺街站招募會員，並「Jam歌」演奏抗爭歌曲。保險仝人職工會副主席兼義工劉俊業指，工會暫有約200會員，日後希望可代表會員跟機構談判，並於保險界功能組別反映更多元聲音。音樂人工會組織幹事Martin指，過去亦有聽聞音樂人遭打壓消息，現時工會約50多人，預計招募更多會員後會收集個案跟進。

■記者李雨夢、李思潁

日期：2020年1月7日 星期二

觀塘保險界x音樂界街站
時間 ： 1200-1500
地點 ：觀塘巧明街/駿業街Walking East 雕塑

香港酒店工會街站
時間 ： 1800-2000
地點 ：佐敦-近逸東酒店

香港檢測及認證業職工會
時間 ： 1900-2100
地點 ：荔枝角站B1出口 OK對出

和你Plan - 沙田全民區議會
時間 ： 2000
地點 ：沙田百步梯

===============

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

一向連登同現實都係平行時空黎

唔好意思借個位
用緊Samsung手機/Tablet既手足睇路